+++
title = "2023年软考报名"
date = 2023-09-20T15:56:00+08:00
lastmod = 2024-06-06T16:10:42+08:00
tags = ["misc"]
categories = ["learn"]
draft = false
toc = true
image = "https://r2.guolongji.xyz/allinaent/2024/06/8aae9667673de26e7cd6dabc7ef677de.jpg"
+++

## 软考报名 {#软考报名}

<http://rsj.beijing.gov.cn/ywsite/bjpta/zcwj/2023zc/202309/P020230919491905692213.pdf>

9 月 21 日到 27 日报名缴费。报名费 57 元。

10 月 24 日到 27 日打印准考证。

11 月 4 日到 5 日考试。

12 月中旬登录中国计算机技术职业资格网查询考试成绩。

其中我比较想考的是“系统架构设计师”和“网络规划设计师”，另外一个是管理类的垃圾科目。

其中网络规划设计师比较难考：
<https://zhuanlan.zhihu.com/p/561423876>

但是有人说网规的含金量是最低的：
<https://blog.51cto.com/cisco2600/235833>

需要买的书：

拼多多上“系统架构设计师”，只需要 80 元，包含所有的内容。基本是可以考过的。而且可以免税 3600 元。这是鼓励我学习啊。可以。这个名我决定要报了。

还有补贴，考过了就是真金白银的赚到了。所以，学一学肯定是没有啥坏处的。一次考过终生有效。

考试大纲和书籍从这里面找：
<https://www.ruankao.org.cn>

看了一下其中的内容，大部分还是多少感些兴趣的内容。综上所述，这个试一定要考。和工作居住证一样，考比不考强。就是这么个结论。

---

9 月 22 日补充：

报名费是 171 块。

上传头像始终不过，花了 12 元钱，在 <https://www.dianzizhao.com/> 的小程序里面找人工帮忙过的。自助没成功，还要麻烦退款。后来别人报名了才知道，不是图片有问题，是在 linux 上用 wine 运行的图片程序会报错。用 windows 就没有问题白花了 12 块钱。为什么我总是在各种小坑陷一陷呢？

买书 80 块。两个人的成本是 183 x 2 + 80 = 446 元。

满打满算，复习时间一个半月。比较急。书买了，app 下载了。刷题，除了工作吃饭之外就刷题。国企认，私企不认，
2023 年有明确的待遇了。考过的国家认为你是高级工程师了。聪明的孩子都报名了。考试是机试，需要打字快一点。

---

10 月 24 日补充：

打印准考证了，公司的打印机经常打印模糊。不行去另外的一个地方再打印一下试试。


## 临时报佛脚 {#临时报佛脚}

-   DPS：数字信号处理器

-   SOA：面向服务的架构

-   ABSD：基于架构的软件设计

-   持入层：1.在线访问 2.Data Access Object 3.Data Transfer Object 4.离线数据模式 5.Object/Relation Mapping

-   SCM：Single Chip Microcomputer
